\chapter{Diskussion}

\section[Babybettchen]{Babybettchen}
\subsection[Gehäuse für die Platine]{Gehäuse für die Platine\authorlinda} \label{Platinen-Gehäuse}
Da die Platine kein wirkliches Gehäuse hat, wäre es sinnvoll ein solches zu designen und fertigen. Wir haben uns dazu bereits Gedanken gemacht und unser Ansatz wäre es mittels 3D-Druck ein Gehäuse zu fertigen. 

\par\vspace{1em}

\noindent
Der Plan war es ein Art Box zu entwerfen, in welcher die Platine und die Powerbank Platz haben. Bei dieser Box müssten an den Seitenwänden Öffnungen eingefügt werden, damit die Verkabelung der Drucksensoren zur Platine geführt werden könnten.

\noindent
Danach müsste das Gehäuse über Bohrungen mit der Holzplatte, welche sich unter der Matratze des Babybettchens befindet, verbunden werden. Dadurch könnte sich die Platine an der gleichen Stelle unter dem Babybettchen, wie zuvor befinden.

\subsection[weitere Drucksensoren]{weitere Drucksensoren\authorlinda} \label{weitere Drucksensoren}

\subsection[Herzschlag mit Drucksensoren messen]{Herzschlag mit Drucksensoren messen\authorlinda} \label{Herzschlag-Drucksensoren}

%\subsection[Wärmeerkennung]{Wärmeerkennung\authorkatrin} \label{Wärmeerkennung} maybe 

\subsection[Temperaturmessung mit Körperkontakt]{Temperaturmessung mit Körperkontakt\authorkatrin} \label{Temperaturmessung mit Körperkonkakt}
Die Messung der Körperkerntemperatur ist für eine exakte Bestimmung von Fieber oder Unterkühlung essentiell. Dafür können NTC (Negative Temparature Coefficient)
oder auch Halbleitersensoren mit integrierten ICs genutzt werden. Diese liefern oft direkt Ergrbnisse, die nicht mittels Software und berechnet werden müssen. 
Anders als bei einer Messung mittels NTC Widerständen, mit denen man mithilfe eines Spannungsteilers die Temperaturwerte aus dem jeweiligen 
Spannungswert berechnen muss.

\subsection[Grenzflächenmikrofon]{Grenzflächenmikrofon\authorkatrin} \label{grenzflächenmic}
\subsubsection{Was ist ein Grenzflächenmikrofon}
Ein Grenzflächenmikrofon ist eine Bauweise bei der das Mikrofon auf einer festen Oberfläche platziert wird. So wird das Prinzip
der Grenzflächenakustik genutzt. Dieses sagt aus, dass die Druckschwankung, also die Auswirkung der Schallwelle, an der Grenzfläche eines
festen Materials ein Maximum erreicht. So werden Interferenzen und Refelxionen reduziert und man bekommte nahezu störfreie 
Audiosignale. \cite{grenzflaechenmikrofon_wikipedia}
\subsubsection{Umbau auf ein Grenzflächenmikrofon}
Dadurch dass wir schon ein Mikrophon haben, kommt für uns eher der Umbau von diesem in Frage. Der komplette Umstieg auf ein gekaufetes Grenzflächenmikrofon ist nicht unbedingt 
notwendig, da das Prinzip ja nicht mit dem Mikrofontyp sondern mit der Positionierung zusammenhängt. Mit ein paar kleinen machanischen Anpassungen lässt sich eine Konstruktion 
für unser INMP441 bauen, welche die physikalischen Eigenschaften und Vorteile eines Grenzflächenmikrofons mit sich bringt. Montiert man es zum Beispiel mit der Mikrofonöffung 
zum Material zeigend, auf einer glatten, festen Oberfläche, könnte dies zur Verbesserung der Datenqualität durch das Grenzflächenprinzip beitragen.
\section[Babybettchen Code]{Babybettchen Code}
\subsection[Visualisierung der Messdaten]{Visualisierung der Messdaten\authorlinda}
Flutter vs. PWA 

\subsection[Ausbauung der PWA]{Ausbauung der PWA\authorlinda}
nicht nur localhost

%\subsection{Cloud\authorlinda}

%\section{Ki-Modell}

\section[Spannungsversorgung Testroboter]{Spannungsversorgung Testroboter\authorkatrin} \label{Spannungsversorgung Optimierung}
Die Spannungsversorgung des Babybettchens ist derzeit durch ein externes Netzteil sichergestellt. In Zukunft kann eine Optimierung in Form eines Akkubetriebs in Betracht gezogen werden.
Das System wurde auf eine Betreibsspannung von 7,4V ausgelegt, damit eine Erweiterung mit 2 in Serie geschaltenen Li-Ionen Akkus möglich ist. Die Nennspannung einer einzelnen Zelle beträgt dabei etwa 3,7 V. 
\par\vspace{1em}
\noindent
Wird das System auf den Betrieb mit einem Lithium-Ionen Akku aufgerüstet, müssen einige Sicherheitsparameter eingehalten werden. Damit Akkus sicher betrieben werden können 
gibt es einige Grenzwerte die nie überschritten werden dürfen. Lithium-Ionen-Akkus dürfen nur innerhalb definierter Grenzwerte betrieben werden. Insbesondere sind Überladung, Tiefentladung und Überstrom zu vermeiden, 
da diese zu Schäden führen können. Zur Einhaltung der Grenzwerte gibt ein sogenanntes BMS (Battery Management System). Mit dieser Kontrolleinheit wird sichergestellt dass keine Grenzweerte über- oder unterschritten werde.
Außerdem kann es auch Zell-Balancing steuern. Das bedeutet, dass auch einem mehr Zellensystem immer alle gleich belastet werden. Kommt es zu einer Erweiterung ist die Verwendung eines BMS sehr vorteilhaft.\cite{battery_management_system_mathworks}\cite{akkushop_spannungen_liion}
\par\vspace{1em}
Der 
\section[Real Time System]{Real Time System\authorkatrin} \label{RTOS}
Ein Echtzeitsystem (Real Time System) zeichnet sich dadurch aus, dass Anwendungen in einem 
bestimmten vordefinierten Rahmen ablaufen. Man nutzt diese Systeme wenn eine zeitliche Verzögerung 
nicht tolerierbar ist. 
\par\vspace{1em}
\noindent
Das Betriebssystem des ESP32 ist ein Real Time System, namens FreeRTOS. Es ist open-source und wird in vielen 
Mikrocontrolersystemen eingesetzt. Es ist möglich aus einem eigenen Programm eine Real Time Anwendung zu erzeugen, indem man 
den 2 Kernen des ESP32 verschiedene Tasks zuteilt. Dies funktioniert mittels FreeRTOS.
Unser System könnte mit dieser Technik von einem Task-Scheduling zu einem Echtzeitsystem optimiert werden. Welches auch Priorätisierung und 
Zeitrahmenvorgaben steuern kann. \cite{freertos_esp_idf} \cite{echtzeitsystem_heinen_elektronik} 