\section[Babybettchen]{Babybettchen}

\subsection{Overview}
%Grafik (wo ist was usw.)
%Isolierung und Theorie dazu

\subsection[Drucksensorik]{Drucksensorik\authorlinda}
%Prinzip, Aufbau, Funktionsweise
%Drucksensoren von Auto, was passiert da im auto

\subsection[Wärmesensorik]{Wärmesensorik\authorkatrin}
Für die Überwachung von Wärmeparametern in dem Babybett kommen verschiedene Methoden in Frage.
Der für unsere Anwendung wichtigste Bereich des Temperatur liegt, im Bereich der Körpertemperatur. 
Vor allem der Aspekt einer passablen Erkennung von Fieber bzw. Unterkühlung. Damit bewegen 
wir uns in einem Temperaturbereich von 30 bis 45 Grad Celsius. Da der menschliche Körper ein perfekt abgestimmtes 
System ist, ist der ideal Temperaturbereich äußerst gering. Von einer Unterkühlung spricht man ab einer 
Körpertemperatur von unter 34° C \cite{unterkuehlung_baby}, von Fieber bei Säuglingen in den ersten Monaten schon ab 38°C \cite{fieber_baby}
Für unsere Anwendung eines wertesammelnden Babybettes kommen zwei Möglichkeiten in Frage, eine Befestigung der Sensorik an der Matratze (siehe \ref{Temperaturmessung mit Körperkonkakt}), für die
Messung mit Körperkontakt, oder eine optische Messung über eine Wärmebildkamera.
\subsubsection{Wärmebildkamera}
Mit der Wärmebildkamera ist es möglich eine kontaktlos eine Übersicht der Temperatur zu bekommen. Die Wärmebildkamera empfängt die emmitierte 
Infrarotstrahlung, und gibt diese als bildliche Darstellung des gemessenen Objekts wieder. Es ist nicht möglich die menschliche Kerntemperatur, welche
für eine Fieber oder Unterkühlungsangabe notwendig wäre zu ermittel, da die Außen- bzw. Hauttemperatur oft nicht ident zu dieser ist. Deshalb kann man
keine genau Angabe im Bezug auf Fieber bzw. Unterkühlung geben, aber die gesammelten Daten können als Indizien gewertet werden. 
Es ist jedoch möglich eine etwas aussagekräftigere Messung zu erziehlen, wenn man sich Körperstellen ansieht welche die Kerntemperatur sehr gut 
oberflächlich wiederspiegeln. Ein Beispiel dafür sind die Augeninnenwinkel. \cite{jenoptik_waermebildkamera}
 
%Prinzip, Aufbau, Funktionsweise
%Kamera?
%Fiebermessen mit Wärmebildkamera

\subsection[Audiosensorik]{Audiosensorik\authorkatrin}

%Prinzip, Aufbau, Funktionsweise
%Herausfiltern mit 2 Mikrofonen und Filter

\subsection{PWA und alles was da dabei is}
%Prinzip, Aufbau, Funktionsweise
%Flutter vs. PWA
%WLAN Kommunikation Theorie
\newpage