\chapter{Theorie}

\section[Wie kam es zu diesem Thema?]{Wie kam es zu diesem Thema?\authorlinda} %1.1
Bei der Überlegung eines passenden Themas, wurden viele verschiedene Optionen in Betracht gezogen. 
Eines war jedoch fast seit dem Beginn klar, dass es ein Thema mit Bezug zur Medizin sein sollte, aufgrund unseres gewählten 
Hochstamms Biomedizintechnik. Im Endeffekt ist es eine unserer ersten Ideen geworden, auch wenn sie für die Mittel und Zeit,
 die uns zur Verfügung gestanden sind, etwas abgewandelt wurde. Die Grundidee mit der zu Beginn gearbeitet wurde, 
 war es ein System zu bauen welches sich mit dem plötzlichen Kindstod beschäftigt. 
 Jedoch wurde schnell klar, dass auf der einen Seite der Aufwand für eine Diplomarbeit zu groß ist und auf der anderen Seite 
 noch das medizinische Wissen fehlt. Aufgrund dessen wurde es eine vereinfachte Version des geplanten Systems, 
 welches das Schlafverhalten und die Vitalwerte des Kindes aufzeichnet und den Eltern ein schriftliches und visuelles Feedback gibt.


\section[Plötzlicher Kindstod Theorie]{Plötzlicher Kindstod Theorie\authorkatrin} %1.2 
Unter dem Begriff Plötzlicher Kindstod versteht man das Versterben eines Babys welches
das erste Lebensjahr noch nicht vollendet hat und unter keinerlei Vorerkrankungen litt.
Im Zuge der Diagnose muss auch der Fundort des leblosen Kindes untersucht werden um einen Unfalltod, 
durch Ersticken an einer Decke, Kuscheltiers, etc. auszuschließen. 
Deshalb handelt es sich hierbei auch um eine Ausschlussdiagnose. 
In Österreich und anderen Industrienationen der Welt ist SIDS eine der häufigsten diagnostizierten Todesursachen.\cite{meinmed_sids}
Zudem belegen Statistiken, dass der Plötzliche Kindstod vor allem in den Wintermonaten auftritt und meist im Schlaf. \cite{der-ploetzliche-saeuglingstod-epidemiologie-aetiologie-pathophysiologie-und-differenzialdiagnostik} \cite{Poets2020}

\section[Medizintechnik]{Medizintechnik\authorlinda}
\subsection[Was sind Medizinprodukte?]{Was sind Medizinprodukte?}

\subsection[Medizintechnische Versorgung]{Medizintechnische Versorgung}

\section{Theorie zum allgemeineren System} % 1.3 
%Was kann man zum auslesen von Vitalwerten bzw. unseren Aufnahmedaten so an theorie finden?
%muss nicht wirklich schon genau auf unser System bezogen sein

\section{Was gibt es schon?} %1.4
\subsection{Markt}
%KI gesteuerte Babyphone usw.
\subsection{Forschung}
%Babysprachentheorie
%med uni graz Ki Modell

%\section{Bettchen Theorie} %1.5 
\input{sections/theorieBettchen.tex} 

%section{Roboter Theorie} %1.6
\input{sections/theorieRoboter.tex} 

\section[3D Druck]{3D Druck\authorkatrin} %1.7
Der 3D Druck ermöglicht es nahezu jede erwünschte Konstruktion zu realisieren. Der Weg zu selbst gefertigten Gehäuseteilen beginnt mit dem 
Designen der Konstruktion. Dazu eigent sich Fusion360 besonders, da wir als Schüler einen kostenlosen Zugang erhalten können. Eine fertige Konstruktion 
wird mithilfe einer Slicer-Software in für den 3D-Drucker lesbare Schichten kodiert. Der Drucker kann dann Stück für Stück jede einzelne Schicht nach oben 
auftragen und man erhält so ein fertiges Objekt. In unserem Fall war diese Technik besonders beim Zusammenbau des Testroboters gefagt. Motorbefestigungen, Gelenksplatten 
und eine stablilisiernede Innenkonstruktion wurden mithilfe dieses Verfahrens angefertigt siehe \ref{3D Konstruktionen}. 

\section{Platinendesign und -fertigung} 
\subsection[KiCad]{KiCad\authorkatrin}
KiCad ist ein kostenloses open-source Schaltplan- und Layoutdesigntool.
Es kann betriebssystemübergreifend genutzt werden.
KiCad ermöglicht eine Schritt für Schritt Projektentwicklung, vom Einbeziehen der individuellen
Bauteile bis zum 3D-modellierten Abbild der erstellten Platine. 
Es gibt viele verschiedene Plugins, die kombiniert wertvolle Features ergeben. 
Ein besonderer Vorteil ist die große Sammlung an Symbolen, Footprints oder 3D-Modellen und 
das einfache Konfigurieren oder Einbeziehen individueller Komponenten. 
Für die weitere Fertigung der Platine lassen sich ganz leicht, benötigte Gerber
und Bohrdateien exportieren. \cite{kicad_docs}
\subsection[Ätzen]{Ätzen\authorlinda}
Ätzen ist ein Verfahren, welches in der Leiterplattenfertigung verwendet wird, um das überschüssige Kupfer der Platine abzutragen. 
Ziel ist es, die zuvor gelayouteten Leiterbahnen freizulegen, indem die nicht benötigten Kupferbereiche entfernt werden. \cite{ablcircuits_pcb_etching}

\subsection[Löten]{Löten\authorlinda}
